<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" 
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" 
  xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>អារម្មណ៍ on ធិឡែហ្វ - សំនេរជីវិត</title>
    <link>https://th1k.github.io/kh/tags/%E1%9E%A2%E1%9E%B6%E1%9E%9A%E1%9E%98%E1%9F%92%E1%9E%98%E1%9E%8E%E1%9F%8D/</link>
    <description>Recent content in អារម្មណ៍ on ធិឡែហ្វ - សំនេរជីវិត</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>kh</language>
    <managingEditor>leangputthik@protonmail.com (ពុទ្ធិ)</managingEditor>
    <webMaster>leangputthik@protonmail.com (ពុទ្ធិ)</webMaster>
    <copyright><a rel='license' target='_blank' href='http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/'><img alt='Creative Commons License' style='border-width:0;display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;' src='https://i.creativecommons.org/l/by-sa/4.0/88x31.png' /></a>©2020 - 2025 All content is licensed under <a rel='license' target='_blank' href='http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/'>CC BY-SA</a>.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 19:00:00 +0700</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://th1k.github.io/kh/tags/%E1%9E%A2%E1%9E%B6%E1%9E%9A%E1%9E%98%E1%9F%92%E1%9E%98%E1%9E%8E%E1%9F%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    

      
      <item>
        <title>មិនយល់</title>
        <link>https://th1k.github.io/kh/posts/%E1%9E%98%E1%9E%B7%E1%9E%93%E1%9E%99%E1%9E%9B%E1%9F%8B/</link>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 19:00:00 +0700</pubDate>
        <author>leangputthik@protonmail.com (ពុទ្ធិ)</author>
        <atom:modified>Wed, 01 Jan 2025 19:00:00 +0700</atom:modified>
        <guid>https://th1k.github.io/kh/posts/%E1%9E%98%E1%9E%B7%E1%9E%93%E1%9E%99%E1%9E%9B%E1%9F%8B/</guid>
        <description>ប៉ុន្មានឆ្នាំហើយដែលមិនបានចេញសំណេររឿងរ៉ាវផ្ទាល់ខ្លួនបែបនេះ? ខ្ញុំមិនដឹងដែរ ប្រហែលជិត៣ឆ្នាំហើយទេដឹង តែចំឡែកអីថ្ងៃនេះបែជាចង់ចេញសំណេរមួយនេះឡើង។ មិនសប្បាយចិត្ត!!! មែនហើយថ្ងៃនេះអារម្មណ៏ខ្ញុំមិនសូវជាសប្បាយចិត្តប៉ុន្មានទេ មិនសូវជាទាក់ទងនិងរឿងការងារប៉ុន្មានទេ តែទាក់ទងទៅនិងរឿងម្នាក់នោះច្រើនជាង...។ មែនហើយ ពួកយើងទើបតែឈ្លោះគ្នាម្សិលម៉ិញ រួចហើយក៏ស្ងាត់រាងខ្លួន អ្នកណាជាអ្នកខុសខ្ញុំក៏មិនដឹងដែរ គ្រាន់តែដឹងថារឿងនោះវាតូចតាចប៉ុន្នោះ តែវាក៏បានប៉ះពាល់ដល់អារម្មណ៏របស់ខ្ញុំគួរសមដែរ ការងារមិនត្រូវចិត្តហើយថែមទាំងដៃគូរមិនយល់ចិត្តទៀត គិតមើលខ្លួនឯងទៅថាពិបាកទទួលយកប៉ុណ្ណា។ អូ!!! ខ្ញុំភ្លេចប្រាប់ថ្ងៃនេះជាថ្ងៃចូលឆ្នាំចិនផង មិនដឹងថាចំថ្ងៃដែលគេហាមអីខ្លះទេ ព្រោះខ្ញុំមិនដឹងថាខ្ញុំនេះចិនឬក៏មិនចិននោះទេ ព្រោះកើតមកគ្រួសារខ្ញុំរកតែបបរហូបមិនចង់បានផង គ្រាន់តែថាឥឡូវសាច់ឈាមស្រស់ថ្លា មានសាច់មានឈាម ចឹងទៅគេគិតថាខ្ញុំនេះចិន (ខ្មែរចំបាទ!!!)។ ម្សិលម៉ិញនេះគឺថាថ្ងៃសែនចិនទីមួយ ព្រឹកឡើងមិនទាន់ មួរម៉ៅទាំងព្រឹក ហើយក៏បានច្រឡំផ្លាត់មាត់ជេទាំងព្រឹក ចាស់ៗធ្លាប់ប្រាប់ថាព្រឹកឡើងកុំអោយជេគ្នាប្រយ័ត្នអស់ហេង ត្រូវដែរ ថ្ងៃនោះថ្ងៃសែនទី១ទៀតចឹងតើបានធ្វើអីក៏មិនត្រូវ ។ និយាយរឿងថ្ងៃនេះវិញ ថ្ងៃនេះមានការធ្វើការនៅផ្ទះជាខ្លាំងបាទ ព្រោះអី? ព្រោះអតិថិជនដែលភាសារអង់គ្លេសគេហៅថា ក្លាយអ៊ិន នោះអី គឺគាត់ប្រយ៉ាប់ទាមទាររបាយការណ៏ខ្លាំងណាស់ ដែលការងារតម្រូវឲ្យធ្វើមួយអាទិត្យបែជាបន្ទាន់មកត្រឹមតែ២ទៅ៣ថ្ងៃ ខ្ញុំនេះមិនមែនម៉ាស៊ីនទេបាទ ដោយហេតុនេះហើយបានជាខ្ញុំត្រូវនៅផ្ទះធ្វើការ ហើយដែលកំពុងតែសសេរនេះគឺមិនមែននៅផ្ទះទេ គឺកំពុងនៅហាងកាហ្វេមួយកន្លែង ដែលជាហាងតែមួយគត់ដែលខ្ញុំពេញចិត្ត ព្រោះជាកន្លែងដែលស្ងប់ស្ងាត់និងមានព្រលឹងជាខ្មែរ (តុបតែងបែបខ្មែរសម័យទស្សវត្សរ៍ ៩០) ហើយដែលជាកន្លែងដែលខ្ញុំតែងតែមកអង្គុយដើម្បីធ្វើការ និង អានសៀវភៅផងដែរ។ ហាកកក! ចុះថាធ្វើការនៅផ្ទះហ្អី ហេតុក៏ថានៅហាងកាហ្វេអីណានោះវិញ? បាទគឺថាមានការស្ត្រេសជាខ្លាំងដែលត្រូវនៅអង្គុយម្នាក់ឯង ក្នុងបន្ទប់បួនជ្រុងបិទជិតបែបនេះ ចឹងហើយក៏សម្រេចចិត្តថាទៅអង្គុយនៅហាងកាហ្វេនេះតែម្ដងទៅ ណាមួយក៏បានធ្វើការចប់រួចរាល់ហើយផងដែរ បើទោះជាចេញមុនម៉ោងក៏ដោយ ហិហិ។ ហ៊ឹមដូចជាអស់អីនិយាយហើយ ថ្ងៃនេះត្រឹមហ្នឹងសិនចុះ ណាមួយក៏គ្រាន់តែចង់សរសេរពាក្យក្នុងចិត្តប៉ុន្មានឃ្លាតែប៉ុណ្នោះ មិនមានអីច្រើនទេ ឡាយសិនហ៊ា៕
ថ្ងៃពុធ ទី២៩ ខែមករា ឆ្នាំ២០២៥</description>
        
        <dc:creator>ធិ</dc:creator>
        <media:content url="https://th1k.github.ioimages/feature2/article-2.png" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>អារម្មណ៍</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>កំណត់ហេតុ</category>
            
          
        
        
      </item>
      
      <item>
        <title>អារម្មណ៍មួយដែលឯកា</title>
        <link>https://th1k.github.io/kh/posts/%E1%9E%A2%E1%9E%B6%E1%9E%9A%E1%9E%98%E1%9F%92%E1%9E%98%E1%9E%8E%E1%9F%8F%E1%9E%98%E1%9E%BD%E1%9E%99%E1%9E%8A%E1%9F%82%E1%9E%9B%E1%9E%AF%E1%9E%80%E1%9E%B6/</link>
        <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 21:01:06 +0700</pubDate>
        <author>leangputthik@protonmail.com (ពុទ្ធិ)</author>
        <atom:modified>Tue, 06 Dec 2022 21:01:06 +0700</atom:modified>
        <guid>https://th1k.github.io/kh/posts/%E1%9E%A2%E1%9E%B6%E1%9E%9A%E1%9E%98%E1%9F%92%E1%9E%98%E1%9E%8E%E1%9F%8F%E1%9E%98%E1%9E%BD%E1%9E%99%E1%9E%8A%E1%9F%82%E1%9E%9B%E1%9E%AF%E1%9E%80%E1%9E%B6/</guid>
        <description>កុំស្រឡាញ់គេ រហូតដល់បាត់បង់ខ្លួនឯង។ កុំព្រោះតែអារម្មណ៍ឯការបស់ខ្លួនឯង ធ្វើឱ្យសម្រេចខុស ពីព្រោះចុងក្រោយអ្នកក៏ឈឺចាប់ហើយគេក៏ឈឺចាប់។ ក្តីស្រឡាញ់មិនអាចបង្ខំបានទេ បើអ្នកគ្រាន់តែចង់បានគេមក ដើម្បីកុំឱ្យអ្នកមានអារម្មណ៍ថាឯកា ចុងក្រោយអ្នកក៏នៅតែឯកា ពីព្រោះបេះដូងអ្នកមិនទាន់ច្បាស់លាស់នៅឡើយ។ បើអ្នកមិនព្យាយាមស្គាល់ខ្លួនឯងឱ្យបានច្បាស់ជាមុនសិនទេ អ្នកនឹងមិនអាចដឹងថាខ្លួនឯងត្រូវការអ្វីឱ្យប្រាកដឡើយ។ កុំដោយសារអារម្មណ៍ឯកាមួយនេះ ធ្វើឱ្យអ្នកផ្លាស់ប្តូរខ្លួនឯង ដើម្បីបានគេមកនៅជិត ពីព្រោះអ្នកអាចនឹងបាត់បង់តម្លៃខ្លួនឯង។
ដោយ៖ នារីប្រពៃ</description>
        
        <dc:creator>ធិ</dc:creator>
        <media:content url="https://th1k.github.ioimages/feature2/article-2.png" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>អារម្មណ៍</category>
            
          
            
              <category>ឯកា</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>សំណេរ</category>
            
          
        
        
      </item>
      

    
  </channel>
</rss>
